名校生罷課 誓把惡法撤回

名校生罷課 誓把惡法撤回

中學生不滿林鄭漠視民意，身穿校服出席罷課活動。
夏家朗攝

【不撤不散】

【本報訊】200萬+1人上街，用腳步守護我城；年輕人用血與淚，力阻反送中惡法通過。但特首林鄭月娥不為所動，堅拒撤回惡法、拒絕下台、更沒有追究警察開槍鎮壓的責任。面對港共政權的麻木不仁，站在雞蛋一方只能將抗議行動升級，大批學生、打工仔及良心商店昨響應民陣發起的三罷行動；縱然罷課可能影響考試成績、罷市損失一日生意、罷工可能令服務受阻，但他們團結一致，目標一致，勢要政府撤回《逃犯條例》修訂。

記者：譚靜雯 鍾雅宜 羅智堅 梁銘恩

相關新聞：警員抱怨一哥不夠強硬

「大是大非要企出嚟」

反送中浪潮席捲全城，一班年輕人走到最前，用血與淚抵抗惡法。大遊行過後，政府仍漠視民意，香港眾志昨再次在金鐘添馬公園舉行中學生罷課行動，大批學生無懼風雨、無懼被秋後算賬，身穿校服出席。有學生表明若惡法通過，一國兩制將蕩然無存；另有學生直言，考試成績偶爾失手是等閒事，在大是大非面前應勇於站出來。

大批穿上黑衫的市民昨早仍留守政總。

St. Paul仔：我有理性判斷

一場「世紀級」大遊行過後，反惡法抗爭仍未落幕，昨上午11時許，不少中學生陸續到添馬公園參與罷課行動，當中更不乏名校生。現於九龍真光書院就讀中三的王同學及彭同學昨在考試結束後參與罷課，被問到罷課、遊行、會否影響考試成績時，王同學直言：「如果我哋今日唔出嚟，聽日我哋就行唔到出嚟。」彭同學也認為，考試成績偶有失手是等閒事，在大是大非面前應勇於站出來。他又認為，政府早前提出修例的理由都是廢話，未能釋除港人對內地司法制度信心不足的問題。王同學則指，台灣一早明言不接受港府透過修例引渡疑犯，批評港府藉陳同佳殺人案「過橋」。

就讀聖保羅書院中四的陳同學表明，參與罷課是要向政府表達不滿，又指過去兩星期均有上街遊行，6.12當日也有自發到物資站幫忙，未有在前線抗爭。他指參與6.12示威是不滿林鄭在百萬人大遊行後的冷漠回應，「你冇理由淨係講『ok，收到』呢啲咁短嘅回應，我覺得好唔合理同憤怒，所以都想走出嚟」。

他擔心若惡法通過，一國兩制將蕩然無存，「雖然𠵱家都名存實亡，但推埋（引渡條例）嘅話，連名都冇埋」。他又稱，校內討論修例的氣氛熾熱，主要是關於抗爭模式的分歧，同學亦有發起聯署或其他反修例行動，指校方對同學的表態表示尊重，故相信校方不會秋後算賬。他亦否認自己是被煽惑出來參與遊行及示威，「我自己都有理性判斷，究竟係正確定唔正確」。

相關新聞：梁天琦無暴力行為仍被控

上一則
上一則
「城市游擊戰」料成示威常態

下一則
下一則
90後首次罷工：唔收貨

警員抱怨一哥不夠強硬
梁天琦無暴力行為仍被控
林鄭擬親身道歉救火自保
陳景生斥暴動字眼具刺激性
民怨沸騰 必須徹查警濫暴
「城市游擊戰」料成示威常態
90後首次罷工：唔收貨
社工擬滲人群化危機
千人聯署譴責楊潤雄威嚇教師
醫院電腦 傷者資料任警睇
追思會悼死者 百人出席
記協接27宗投訴警濫權
城巴之父激讚紅海式開路
肺癌爸求中槍片段
立會明辯不信任林鄭議案
黃之鋒歸隊：死娥撐飯蓋
民陣泛民分頭抗爭狙擊
基金籌得738萬
法律界：普選特首才是出路
陳淑莊：要對年輕一代有信心
任志剛 曾鈺成 續撐林鄭
中大助教威嚇令遊行學生「肥佬」
魔鬼山現反惡法直幡
六四後最大危機 習總棘手
熱血台妹：港人抗爭絕望感重
官媒僅報道建制30人請願
被問反送中 韓國瑜：謝謝
外媒︰港力保自由火種
盾牌女孩成反送中標誌
L.A.華人絕食反送中
語言偽術圖降民憤 搞分化盧偉聰：五個人暴動